電腦不定時自動重開機 求救

想問吓點解會每日都自動重開機
Stability test 16個鐘都冇事
唔會話咩特別情況會reboot
每日reboot 至少一次 好煩
用緊win10 1909
部機7月砌
比人check過話冇事
Spec:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$610

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

ram a2 b2 ?
stock cooler ?
cpu / ram oc ?

Ram a2 b2
be quiet rock 3 cooler
Ram xmp

CPU有冇超？😞😞😞

No

試下reset bios下 試打機

係非ram xmp下有冇事

係入bios reset 定clear cmos
入過bios reset
打機嗰陣通常冇事

試吓

有冇第二隻牛試吓

冇
送過返faroll check 冇事

呢個問題.如無意外都係三個原因

Windows RAM 牛

我試吓唔用xmp 用一日先

試下關曬所有 Hardware acceleration, 通常係顯卡driver GPU scheduling API support 做得唔好.

Cpu
上次個毅進巴就flash software
你乜都無搞又新機，回頭搞只係hea9你話無事就9成9都係中左良率有問題個批cpu

除非唔係啦
咪聽呢度d人講自己抽插cpu啦 上次有條友滾到個傻尻去抽插 搞到彎針最後要硬食換板換u 你就聽著點做啦，唔好怕煩，走返部野返鋪兩三轉，再無料到既人都遲早會試到肯換畀你

不過燒咗成日機都冇事應該唔係火牛

無知一問 良率有問題即係點

咁windows有可能係咩問題

機率出現BSOD 如畫面,程式甚至無預警(無超無超RAM)都閃退
或無限重開WINOW
仲有其他雜症

而最可能發生既係3600
尤其返翻去砌間鋪搞極都係答你CHECK唔到問題 最後幾乎都係要換U先搞掂(因為砌機佬並非電子工程佬)

台灣個邊CASE最多

熄咗xmp都會重開

求救呀 ching

不過我係個screen直接變黑色之後重開

都有可能芒/卡/線有事
但3600機率就難講
既然排除左機件問題 姐係卡sure無野既 你睇下mon有無，有就解決到無就繼續煩9間鋪

我攞去舖頭嗰陣冇拎火牛線去 佢用公司線
Btw 火牛線係咪每條一樣

你用緊幾多年前
利申我用緊10年前既火牛線，本身推300w e+推750w

我覺得有得試既你試左mon先，插卡個d線都試埋換下，轉卡既port位插
都試勻哂仲係咁就應該cpu中左獎丟返去吵佢啦

火牛送嘅線嚟

咁試左芒先

冇另一個mon

有冇debug led?😞😞😞

淨試dvi hdmi
無插口試就....
照豆哂上去搞

我認真求救架

通常boot3次機&reset bios cpu/ram是但一個超頻不穩定

show下debug led卡咩

Debug led冇燈

Or u mean 開機嗰陣

開機正常先自檢 如果有問題就會卡自檢 debug led會著

連登點send片

影相就ok

開完機冇debug led著

睇下係咪ram金手指接觸不良😞😞😞

火牛之前試過

買牛 記得買好d 記得用原裝線

之前有隻貴啲冇貨就買咗呢隻

顯卡......你快D走, 呢度我頂住

我同你講下點解牛壞 啊 ram壞會開到機但入唔到bios 會有bb聲 顯示卡壞開到機 但mon無野睇 味致於重新開機 cpu 同底板 壞 係開唔到機 完記得買antec 牛啦 日本電源 consair 都唔錯
btw 試下洗機 試下逐條ram試
i hope 幫到你
如有錯請補充

係antec牛嚟

咩牌牛啊
金銀銅

銅

本身金牌全模牛 不過冇貨

試下consair金牛 我e家用唔錯 記得預多100w